小妹對長板界嘅睇法 小薯一名

長板。

小妹踩咗長板2年，一直都係以踩街、平花同Dancing為主，因此本文會好好好長並且將焦點放係以平花同dancing為主要玩法嘅長板界玩家。

今次係要細談一下依家香港嘅長板界。事緣就係某以係世界各地宣傳長板運動為目標嘅國際性組織係前2個月派咗人過黎香港睇下有冇得搞活動，因為其他亞洲地區(日本橫濱、大阪、中國內地、新加坡等)都已經有。雖然成件事暫時未有下文，但我都想講下依家呢個界別嘅生態。

無可否認，礙於地區或私人恩怨，大家都好似係小圈子入面搞緊小圈子。講真，香港玩長板嘅圈子已經好細，以下係一d粗略估計:

T派 - 約160人
火炭+HKG - 約150人
板城 - 資料不詳
私人團體 - 約20人

＊以下只係小妹粗略估計，未排除已經冇踩同downhill/踩街嘅玩家

以上幾批人又稱唔上有不共戴天之仇，但佢地大多都會分開玩。小妹我自問唔屬任何一派，我認為要係香港搞個似樣嘅活動去推廣長板，就需要兩個或以上嘅派別一齊搞。

首先講下T派，可以話係香港長板freestyle界的帶頭人，佢地亦創立咗第一個自家品牌。T派自從上屆上海世界賽開始就打響咗名堂，係韓國長板界亦有一定地位。佢地係香港所訓練嘅人技術都普遍較好，但佢地曾經發生過不少爭議，係呢到就唔講咁多。

火炭/HKG主要係係火炭買長板又或者group嘅人。比起t派，呢一派玩家好難定義，因為入面係邊到買板既人都有。但聽講呢派有幾個元老級人物都同T派有過節。雖然最近似乎開始和平落黎，但未實際合作過搞活動。

板城派係長板資歷尚淺，一開始只賣skateboard。近年開始代bossini廣告個女神個塊bastl開始崛起。但佢同上述兩家都似乎有d過節，因為經常被懷疑向新玩家開刀及將人地搞既活動用作宣傳自己，自家品牌的長板質素也備受質疑，但仍有不少明星消費。但板城宣傳方面做得唔出，幾有效宣傳長板，也特別照顧新手玩家。

私人團體唔多講，係板城分裂出黎，以一名長板收藏家為領導。佢地同板城同火炭某d人都有少少過節，自成一方。

香港主要既長板團體都互相不滿，雖然情況有緩和既情況，但仍然希望可以放低成見，既然大家都係有心推廣長板，而唔係只為生意（雖然我覺得有），假如想好好地咁坐低一齊傾會唔會有可能呢？🤫

第一次見有人終於發聲 估唔到
真係愈搞愈差 以家都少踩 以前經常練習
後尾發覺真係個個為利益

我大概知你係邊個
「Thanks for watching好撚柒」

小妹只係一名心灰意冷嘅長板玩家，唔洗估我係邊個喇，我黎緊會去韓國讀書，淡出香港長板界喇。

板界都有KOL

小你老母妹咩

可能係香港第一個最大型既板聚
希望今個星期日會見到有踩longboard既你

Ig：docksessionhk
Facebook: DockSession Hong Kong

1st DockSession in Hong Kong

DockSession是一個活躍於國際的長板活動組織，我們香港有幸於今年參與其中，並邀請到DockSession聖地牙哥地區代表 @joiskwan 參與這次的長板盛事。
屆時活動將會有Best Freestyle Lines, Best Tricks等比賽，贏得比賽的朋友可獲豐富的獎品！
比賽完後更有一些團體小遊戲，讓踩長板的朋友們互相認識及有一個愉快和歡樂的聚會。

活動詳情如下：
2018年10月21日
下午3時正
西九龍文化區大馬路 ※參加者請注意安全，穿戴護具。如有任何損傷，本會概不負責
※如天氣惡劣，本會或考慮另作安排，請留意Facebook及Instagram專頁最新動態

想問知5知將軍澳有冇人練同有冇位置可以練呢